[發威] 遺體脂肪太厚 火化火勢變猛釀火災

美國俄亥俄州一間殯儀館發生離奇意外，職員火化一具癡肥遺體時，火勢突然變猛，更擴散至火化爐外釀成火警；幸事件中無人受傷，火勢亦未波及其他屍體。

大火發生在周二晚，殯儀館負責人卡奇恩（Don Catchen）指，火化期間火勢變得強勁，令大火擴散至火化爐外，並燒著一個火化箱，「那具遺體屬癡肥，火化過程明顯比一般的更熱」。

消防員表示幸火葬場做足防火措施，成功阻止火勢蔓延，事件沒人受傷，亦未有波及其他屍體。

業內人士指火化癡肥遺體有危險，是因為會出現俗稱「油脂火」，維珍尼亞州2014年火化一具500磅遺體時亦曾發生火警；奧地利在2012年火化一具440磅的女屍時亦引發火燭，令消防員「覆蓋着一層烏黑油脂」。

英國《都巿報》/《每日鏡報》

肥婆死咗都想害人

Jack 下口德啦

仲有冇圖

屍油

積屍油美帝波

唔怪得肥就係原罪